[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Cơ sở kinh doanh trong tháng, quý có hàng hoá, dịch vụ xuất khẩu có thể được xét hoàn thuế GTGT theo tháng, quý nếu có số thuế GTGT đầu vào của hàng hóa xuất khẩu phát sinh chưa được khấu trừ từ:",
    "answer": "300.000.000 đồng trở lên"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu, thuế suất thông thường được xác định bằng:",
    "answer": "150% thuế suất ưu đãi"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, dự phòng ngân sách được sử dụng trong những trường hợp nào?",
    "answer": ". Chi phòng, chống, khắc phục hậu quả thiên tai, thảm họa, dịch bệnh, cứu đói; nhiệm vụ quan trọng về quốc phòng, an ninh và các nhiệm vụ cần thiết khác thuộc nhiệm vụ chi của ngân sách cấp mình mà chưa được dự toán;"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "TB Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế giá trị gia tăng?",
    "answer": "Chỉ tính trên phần giá trị tăng thêm của hàng hóa, dịch vụ"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": ". Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, nhiệm vụ, quyền hạn của Ủy ban nhân dân các cấp về ngân sách nhà nước là:",
    "answer": "Tổ chức thực hiện dự toán ngân sách địa phương được Hội đồng nhân dân quyết định."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Nhà máy rượu Hà Nội bán 4000 lít rượu trắng cho công ty dược phẩm X, để công ty này sản xuất rượu thuốc bán cho khách hàng:",
    "answer": "Nhà máy rượu Hà Nội và công ty dược phẩm X đều là đối tượng nộp thuế tiêu thụ đặc biệt"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Dịch vụ, hàng hóa nào dưới đây là đối tượng chịu thuế GTGT?",
    "answer": ". Thiết bị, dụng cụ y tế; bông, băng vệ sinh y tế; thuốc phòng bệnh, chữa bệnh; sản phẩm hóa dược, dược liệu là nguyên liệu sản xuất thuốc chữa bệnh, thuốc phòng bệnh;"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào chủ trì tổ chức việc giám sát ngân sách nhà nước của cộng đồng gồm?",
    "answer": "Mặt trận Tổ quốc Việt nam các cấp"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây không phải là đặc điểm của thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": "Là thuế gián thu"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền quyết định nguyên tắc, tiêu chí và định mức phân bổ ngân sách nhà nước?",
    "answer": ". Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 cơ quan nào có thẩm quyền tổ chức thực hiện ngân sách nhà nước; thống nhất quản lý và chỉ đạo công tác thu thuế, phí, lệ phí, các khoản vay và thu khác của ngân sách, các nguồn viện trợ quốc tế; tổ chức thực hiện chi ngân sách nhà nước theo đúng dự toán được giao.",
    "answer": "Bộ tài chính"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Các nhận định sau đây, nhận định nào đúng, vì sao?",
    "answer": ". Tổ chức, cá nhân có hành vi xuất khẩu, nhập khẩu hàng hóa thuộc diện chịu thuế thì phải nộp thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật thuế xuất nhập khẩu hiện hành phương pháp tính thuế xuất nhập khẩu bao gồm:",
    "answer": ". Phương pháp tính thuế hỗn hợp; Phương pháp tính thuế theo tỷ lệ phần trăm; Phương pháp tính thuế tuyệt đối."
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, Quốc hội xem xét, phê chuẩn quyết toán ngân sách nhà nước chậm nhất bao nhiêu tháng sau khi kết thúc năm ngân sách.",
    "answer": "18 tháng"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Thuế giá trị gia tăng là:",
    "answer": ". Thuế tính trên giá trị tăng thêm của hàng hóa, dịch vụ phát sinh trong quá trình từ sản xuất, lưu thông đến tiêu dùng."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào chịu trách nhiệm tổ chức thực hiện hạch toán, kế toán ngân sách nhà nước;",
    "answer": "Kho bạc Nhà nước"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ nào không phải là nghĩa vụ của người nộp thuế:",
    "answer": ". Tuyên truyền, phổ biến, hướng dẫn pháp luật về thuế;"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Thuế tiêu thụ đặc biệt là:",
    "answer": "Thuế gián thu, đánh vào một số loại hàng hóa, dịch vụ đặc biệt cần điều tiết mạnh nhằm hướng dẫn sản xuất và tiêu dùng đồng thời tăng nguồn thu cho ngân sách nhà nước."
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Đâu không phải quyền hạn của cơ quan quản lý thuế",
    "answer": ". Hưởng các ưu đãi về thuế, hoàn thuế theo quy định của pháp luật về thuế."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, biểu thuế lũy tiến từng phần áp dụng với thu nhập nào sau đây?",
    "answer": "Thu nhập từ tiền lương, tiền công"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với cá nhân cư trú có thu nhập từ đầu tư vốn; thu nhập từ chuyển nhượng vốn, trừ thu nhập từ chuyển nhượng chứng khoán; thu nhập từ chuyển nhượng bất động sản; thu nhập từ trúng thưởng; thu nhập từ bản quyền; thu nhập từ nhượng quyền thương mại; thu nhập từ thừa kế; thu nhập từ quà tặng được quy định:",
    "answer": "Theo từng lần phát sinh thu nhập;"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào phải thực hiện công khai thủ tục ngân sách nhà nước:",
    "answer": "Cơ quan thu, Cơ quan Tài chính, Kho bạc Nhà nước"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thu nhập tính thuế thu nhập cá nhân đối với thu nhập từ trúng thưởng là:",
    "answer": "Phần giá trị giải thưởng vượt trên 10 triệu đồng mà đối tượng nộp thuế được nhận"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là đặc trưng riêng biệt của thuế xuất, nhập khẩu so với các sắc thuế khác?",
    "answer": "Bảo hộ nền sản xuất trong nước"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với các khoản thu nhập chịu thuế của cá nhân không cư trú được quy định:",
    "answer": "Theo từng lần phát sinh thu nhập;"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, việc quyết định mức giới hạn an toàn nợ quốc gia, nợ công, nợ Chính phủ thuộc nhiệm vụ quyền hạn của:",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Thu nhập của doanh nghiệp từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng, chế biến nông sản, thủy sản."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể có quyền thu thuế đối với mọi tổ chức, cá nhân là:",
    "answer": ". Nhà nước"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 có hiệu lực từ năm ngân sách nào?",
    "answer": ". Năm ngân sách 2017."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào phê chuẩn quyết toán ngân sách nhà nước:",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Công ty X nhập khẩu 20 xe ô tô loại 24 chỗ ngồi để bán lại cho công ty khác ở trong nước:",
    "answer": "Công ty X không phải nộp thuế tiêu thụ đặc biệt khi nhập khẩu số ô tô trên."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Giá tính thuế GTGT đối với hàng hóa nhập khẩu là:",
    "answer": "Giá nhập tại cửa khẩu cộng với thuế nhập khẩu (nếu có), cộng với thuế tiêu thụ đặc biệt (nếu có) và cộng với thuế bảo vệ môi trường (nếu có)."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân cư trú là người:",
    "answer": "Cả A&B      "
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, nguyên tắc quản lý ngân sách nhà nước là:",
    "answer": "Thống nhất, tập trung dân chủ, hiệu quả, tiết kiệm, công khai, minh bạch, công bằng; có phân công, phân cấp quản lý; gắn quyền hạn với trách nhiệm của cơ quan quản lý nhà nước các cấp."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào dưới đây không phải là đối tượng chịu thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu",
    "answer": "Hàng hóa viện trợ nhân đạo, hàng hóa viện trợ không hoàn lại"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, phạm vi ngân sách nhà nước (NSNN) bao gồm:",
    "answer": ". Thu NSNN, chi NSNN, bội chi NSNN và tổng mức vay của NSNN."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu là khoản thu:",
    "answer": ". Ngân sách trung ương hưởng 100%"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp có thu nhập chịu thuế theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp dựa trên nguyên tắc nào sau đây:",
    "answer": ". Cả A,B &C"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, đối tượng nào sau đây thuộc đối tượng phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": ". Cả A, B &C."
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ pháp luật thuế là quan hệ được thiết lập trên nguyên tắc:",
    "answer": ". Bất bình đẳng"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp dưới đây, trường hợp nào được hoàn thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu?",
    "answer": "Tất cả các trường hợp A,B, C"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Thuế xuất nhập khẩu hướng tới các mục tiêu:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Các nhận định sau đây, nhận định nào đúng, vì sao?",
    "answer": "Người nộp thuế xuất nhập khẩu không nhất thiết phải là chủ hang hóa xuất nhập khẩu mà có thể là tổ chức nhận ủy thác xuất nhập khẩu hoặc là người được ủy quyền, bảo lãnh và nộp thuế thay cho người nộp thuế như đại lý làm thủ tục hải quan, doanh nghiệp cung cấp dịch vụ bưu chính, tổ chức tín dụng…"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế tiêu thụ đặc biệt?",
    "answer": "Có đối tượng chịu thuế hẹp"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp dưới đây, trường hợp nào không được miễn thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu?",
    "answer": "Viện trợ nhân đạo hàng hóa."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "TB Người nộp thuế giá trị gia tăng là:",
    "answer": ". Cả hai đáp án A &B"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với cá nhân cư trú có thu nhập từ lợi tức cổ phần; thu nhập từ chuyển nhượng quyền sử dụng đất và tài sản gắn liền với đất được quy định:",
    "answer": "Theo từng lần phát sinh thu nhập;"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, vay để bù đắp bội chi ngân sách nhà nước được sử dụng vào mục đích nào?",
    "answer": "Chỉ được sử dụng cho đầu tư phát triển, không sử dụng cho chi thường xuyên."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng chịu thuế tiêu thụ đặc biệt là:",
    "answer": "Một số hàng hóa, dịch vụ thuộc đối tượng chịu thuế theo qui định của luật thuế tiêu thụ đặc biệt"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế xuất nhập khẩu hiện hành, thuế suất ưu đãi áp dụng đối với loại hàng hóa nhập khẩu nào sau đây?",
    "answer": "Hàng hóa nhập khẩu có xuất xứ từ nước, nhóm nước hoặc vùng lãnh thổ thực hiện đối xử tối huệ quốc trong quan hệ thương mại với Việt Nam"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, ngân sách địa phương là:",
    "answer": ". Các khoản thu ngân sách nhà nước phân cấp cho cấp địa phương hưởng, thu bổ sung từ ngân sách trung ương cho ngân sách địa phương và các khoản chi ngân sách nhà nước thuộc nhiệm vụ chi của cấp địa phương."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, chi thường xuyên là:",
    "answer": ". Nhiệm vụ chi của ngân sách nhà nước nhằm bảo đảm hoạt động của bộ máy nhà nước, tổ chức chính trị, tổ chức chính trị - xã hội, hỗ trợ hoạt động của các tổ chức khác và thực hiện các nhiệm vụ thường xuyên của Nhà nước về phát triển kinh tế - xã hội, bảo đảm quốc phòng, an ninh."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "TB Hàng hóa nào dưới đây là đối tượng không chịu thuế GTGT?",
    "answer": "Vũ khí phục vụ quốc phòng, an ninh"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, thu từ hoạt động xổ số kiến thiết là khoản thu:",
    "answer": ". Ngân sách địa phương hưởng 100%."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân cư trú có thu nhập chịu thuế từ kinh doanh được giảm trừ những khoản nào sau đây khi xác định thu nhập tính thuế: ",
    "answer": "Tất cả đáp án trên đều sai"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu của thuế là:",
    "answer": ". Thuế có cả 2 mục tiêu trên"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Thuế gián thu:",
    "answer": ". Là những sắc thuế do cơ sở kinh doanh kê khai và nộp cho ngân sách nhà nước nhưng gánh nặng thuế được chuyển vào người tiêu dùng"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, những khoản thu nhập chịu thuế nào được trừ 10 triệu đồng trước khi tính thuế:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Công ty X chuyên sản xuất ô tô dưới 24 chỗ ngồi. Trong năm, công ty trực tiếp xuất khẩu hết số hàng sản xuất ra.",
    "answer": "Công ty X không phải nộp thuế tiêu thụ đặc biệt cho số hàng đã sản xuất và xuất khẩu trên."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "TB Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế giá trị gia tăng?",
    "answer": "Là thuế gián thu"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp dưới đây, trường hợp nào được hoàn thuế tiêu thụ đặc biệt đã nộp?",
    "answer": "Hàng tạm nhập khẩu, tái xuất khẩu, Hàng hóa là nguyên liệu nhập khẩu để sản xuất, gia công hàng xuất khẩu và Quyết toán thuế khi sáp nhập, hợp nhất, chia, tách, giải thể, phá sản, chuyển đổi sở hữu, chuyển đổi doanh nghiệp, chấm dứt hoạt động có số thuế nộp thừa."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Thuế là:",
    "answer": ". Khoản đóng góp mang tính bắt buộc theo quy định của pháp luật nhằm hình thành ngân sách nhà nước."
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Thu nhập của doanh nghiệp từ việc thực hiện dịch vụ kỹ thuật trực tiếp phục vụ nông nghiệp."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào là thu nhập chịu thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Tất cả các khoản thu nhập trên."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Nhà máy bia rượu Hà Nội sản xuất 50.000 chai bia cho công ty X để công ty này xuất khẩu ra nước ngoài theo hợp đồng ngoại thương đã ký, nhưng công ty X không xuất khẩu được số hàng trên và phải bán trong nước.",
    "answer": "Công ty X phải nộp thuế tiêu thụ đặc biệt cho 50.000 chai bia trên."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thuế thu nhập cá nhân là:",
    "answer": "Thuế trực thu, đánh vào thu nhập chịu thuế của cá nhân phát sinh trong kỳ tính thuế "
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Thuế là khoản thu do:",
    "answer": ". Cơ quan quyền lực nhà nước cao nhất ban hành."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, thu nhập nào dưới đây thuộc đối tượng không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp :",
    "answer": ". Cả A, B & C"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu, loại thuế nào sau đây là thuế nhập khẩu bổ sung?",
    "answer": "Cả A,B,C"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào dưới đây phải chịu thuế tiêu thụ đặc biệt",
    "answer": "Tàu bay sử dụng cho mục đích cá nhân"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Thu nhập nào dưới đây là thu nhập được miễn thuế thu nhập doanh nghiệp theo quy định của Luật Thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": "Cả A, B, C"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào là không phải chịu thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Thu nhập từ lãi trái phiếu Chính phủ;"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nộp thuế giá trị gia tăng :",
    "answer": ". Cả 2 phương án trên đều sai"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật thuế xuất nhập khẩu hiện hành có bao nhiêu phương pháp tính thuế xuất nhập khẩu",
    "answer": ". 3"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định chủ trương đầu tư các dự án quan trọng quốc gia được đầu tư từ nguồn ngân sách nhà nước?",
    "answer": ". Quốc hội."
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định dự toán ngân sách nhà nước:",
    "answer": ". Quốc hội"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của pháp luật hiện hành, mức thuế suất thuế giá trị gia tăng bao gồm:",
    "answer": "0%, 5% và 10%"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, nội dung giám sát ngân sách nhà nước của cộng đồng gồm:",
    "answer": ". Cả 2 nội dung trên"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân là:",
    "answer": ". Thuế trực thu"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A mua hàng hoá X (thuộc diện chịu thuế tiêu thụ đặc biệt) của cơ sở sản xuất B để xuất khẩu nhưng chỉ xuất khẩu một phần, phần còn lại thì tiêu thụ hết ở trong nước. Công ty A phải kê khai và nộp thuế tiêu thụ đặc biệt cho:",
    "answer": "Toàn bộ số hàng hoá X đã tiêu thụ trong nước - mua của cơ sở sản xuất B"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc diện không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Các khoản thu nhập của doanh nghiệp từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng, chế biến nông sản, thủy sản ở địa bàn có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Thuế trực thu là:",
    "answer": ". Là loại thuế mà đối tượng nộp thuế trích một phần thu nhập của chính mình để nộp cho nhà nước."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, quy định về giảm trừ gia cảnh được thực hiện theo nguyên tắc nào sau đây:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân được hoàn thuế trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong các khoản chi phí dưới đây, khoản chi phí nào là chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": "Cả A, B & C"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp",
    "answer": ". Thu nhập của doanh nghiệp từ việc thực hiện hợp đồng nghiên cứu khoa học và phát triển công nghệ, sản phẩm đang trong thời kỳ sản xuất thử nghiệm, sản phẩm làm ra từ công nghệ mới lần đầu áp dụng tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "TB Hàng hóa, dịch vụ nào dưới đây là đối tượng không chịu thuế GTGT?",
    "answer": ". Phân bón; máy móc, thiết bị chuyên dùng phục vụ cho sản xuất nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, khoản chi nào dưới đây được tạm cấp ngân sách trong trường hợp đầu năm ngân sách, dự toán ngân sách và phương án phân bổ ngân sách chưa được Quốc hội, Hội đồng nhân dân quyết định?",
    "answer": ". Chi lương và các khoản có tính chất lương."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Dịch vụ nào sau đây chịu thuế tiêu thụ đặc biệt",
    "answer": "Kinh doanh casino"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A ủy thác cho công ty B để nhập một lô hàng từ nhà sản xuất C ở Pháp. Đối tượng nộp thuế nhập khẩu trong trường hợp này là:",
    "answer": "Công ty B"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, quỹ ngân sách nhà nước là:",
    "answer": "Toàn bộ các khoản tiền của Nhà nước, kể cả tiền vay có trên tài khoản của ngân sách nhà nước các cấp tại một thời điểm."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong thời hạn 5 năm, kể từ khi trích lập, nếu Quỹ phát triển khoa học và công nghệ không được sử dụng hết bao nhiêu % thì doanh nghiệp phải nộp ngân sách nhà nước phần thuế TNDN tính trên khoản thu nhập đã trích lập quỹ mà không sử dụng hết và phần lãi phát sinh từ số thuế TNDN đó?",
    "answer": "70%"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân cư trú có thu nhập chịu thuế từ tiền lương, tiền công được giảm trừ những khoản nào sau đây khi xác định thu nhập tính thuế: ",
    "answer": "Tất cả đáp án trên"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": "Là thuế trực thu"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A chuyên sản xuất các loại bao bì giấy, trong năm 2019, công ty bán toàn bộ sản phẩm mà mình sản xuất ra cho các doanh nghiệp trong khu chế xuất (khu phi thuế quan):",
    "answer": "Công ty A là đối tượng phải nộp thuế xuất khẩu, thuế giá trị gia tăng."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Khó Công ty H là công ty kinh doanh dịch vụ sổ xố. Vậy:",
    "answer": "Công ty H phải nộp cả thuế tiêu thụ đặc biệt và thuế GTGT cho hoạt động kinh doanh dịch vụ xổ số"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào thuộc thu nhập được miễn thuế:",
    "answer": "Thu nhập từ học bổng;"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "TB Đối tượng chịu thuế giá trị gia tăng là:",
    "answer": ". Hàng hóa, dịch vụ sử dụng cho sản xuất, kinh doanh và tiêu dùng ở Việt Nam trừ các hàng hóa, dịch vụ quy định tại Điều 5 của Luật thuế giá trị gia tăng."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với cá nhân cư trú có thu nhập từ kinh doanh, thu nhập từ tiền lương, tiền công được quy định:",
    "answer": "Theo năm;"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thu nhập chịu thuế thu nhập cá nhân từ trúng thưởng là:",
    "answer": "Phần giá trị giải thưởng vượt trên 10 triệu đồng mà đối tượng nộp thuế được nhận"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, người nộp thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Là cá nhân cư trú & cá nhân không cư trú có thu nhập chịu thuế theo quy định của Luật thuế thu nhập cá nhân."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, hãy cho biết các khẳng định sau đây đúng hay sai & giải thích tại sao?",
    "answer": ". Hợp tác xã chỉ có thu nhập từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng, chế biến nông sản, thủy sản, sản xuất muối thì không phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Thuế là:",
    "answer": ". Nguồn thu chủ yếu của ngân sách quốc gia."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, ngân sách cấp nào được phép bội chi?",
    "answer": ". Ngân sách trung ương và ngân sách cấp tỉnh."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Cả A, B&C"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "TB Hãy nêu điều kiện chi ngân sách đối với chi thường xuyên theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13:",
    "answer": "Cả 2 điều kiện trên"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Thuế thu nhập doanh nghiệp là",
    "answer": "Loại thuế trực thu đánh vào thu nhập chịu thuế của các doanh nghiệp, các tổ chức kinh doanh trong kỳ tính thuế."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Giá tính thuế tiêu thụ đặc biệt đối với hàng hóa sản xuất trong nước chịu thuế tiêu thụ đặc biệt là:",
    "answer": "Giá do cơ sở sản xuất bán ra chưa có thuế tiêu thụ đặc biệt và chưa có thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Khó Ông A là một bác sỹ làm việc trong một bệnh viện, ông có mở phòng khám, chữa bệnh ngoài giờ:",
    "answer": ". Ông A không phải nộp thuế giá trị gia tăng đối với hoạt động khám chữa bệnh ngoài giờ của mình."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, thuế tài nguyên và các khoản thu khác từ hoạt động thăm dò, khai thác dầu, khí là khoản thu:",
    "answer": ". Ngân sách trung ương hưởng 100%"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 ai có thẩm quyền xây dựng các nguyên tắc, tiêu chí và định mức phân bổ ngân sách làm căn cứ xây dựng dự toán, phân bổ ngân sách cho các bộ, cơ quan ngang bộ, cơ quan thuộc Chính phủ, các cơ quan khác ở trung ương và các địa phương:",
    "answer": "Chính phủ"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ nào không phải là nghĩa vụ của cơ quan quản lý thuế là:",
    "answer": ". Khai thuế chính xác, trung thực, đầy đủ và nộp hồ sơ thuế đúng thời hạn;"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Thuế gián thu:",
    "answer": ". Là những sắc thuế mà người nộp thuế theo luật định thông qua cơ chế giá, họ có khả năng chuyển gánh nặng thuế cuối cùng cho người khác chịu."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Giá tính thuế giá trị gia tăng đối với hàng hóa, dịch vụ do cơ sở sản xuất, kinh doanh bán ra là giá bán:",
    "answer": ".Chưa có thuế giá trị gia tăng;"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Thuế suất thuế tiêu thụ đặc biệt đối với rượu 40 độ từ ngày 01/01/2018 là:",
    "answer": "65%"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong các khoản chi phí dưới đây, khoản chi phí nào không được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": "Khoản tiền do vi phạm hành chính"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, phân cấp quản lý ngân sách là:",
    "answer": ". Việc xác định phạm vi, trách nhiệm và quyền hạn của chính quyền các cấp, các đơn vị dự toán ngân sách trong việc quản lý ngân sách nhà nước phù hợp với phân cấp quản lý kinh tế - xã hội."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, đối tượng nào sau đây không thuộc đối tượng phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": ". Hộ kinh doanh."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế tiêu thụ đặc biệt?",
    "answer": "Là thuế gián thu"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào dưới đây không phải là cơ quan thu ngân sách nhà nước:",
    "answer": "Kho bạc Nhà nước"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, người nộp thuế thu nhập doanh nghiệp là:",
    "answer": "Tổ chức hoạt động sản xuất, kinh doanh hàng hóa, dịch vụ có thu nhập chịu thuế theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Khó Kinh doanh hàng hóa, dịch vụ không thuộc diện chịu thuế GTGT và Kinh doanh hang hóa , dịch vụ thuộc diện chịu thuế GTGT với mức thuế suất 0 %:",
    "answer": "Có sự khác biệt cả về mặt lợi ích và thủ tục quản lý"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào thuộc thu nhập được miễn thuế",
    "answer": "Thu nhập từ kiều hối"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào là thu nhập chịu thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Thu nhập từ chuyển giao công nghệ."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, những trường hợp nào thì con của đối tượng nộp thuế được xác định là người phụ thuộc và được tính giảm trừ gia cảnh khi tính thuế thu nhập cá nhân?",
    "answer": "Tất cả các trường hợp trên;"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thuế suất thuế thu nhập cá nhân đối với thu nhập từ tiền lương, tiền công đối với cá nhân không cư trú:",
    "answer": "20%"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Thuế xuất nhập khẩu là:",
    "answer": "Loại thuế đánh vào các hàng hóa được phép xuất khẩu, nhập khẩu qua cửa khẩu, biên giới Việt Nam, kể cả hàng từ thị trường trong nước đưa vào khu phi thuế quan và ngược lại."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu hiện hành, thẩm quyền ban hành biểu thuế xuất khẩu, biểu thuế nhập khẩu thuộc về:",
    "answer": "Chính phủ"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Sắc thuế mà người chịu thuế trực tiếp mang tiền thuế nộp cho nhà nước là:",
    "answer": ". Thuế trực thu."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp thông thường hiện nay ở Việt Nam là:",
    "answer": "20%"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Hộ, cá nhân kinh doanh có thể thực hiện tính thuế GTGT theo phương pháp nào?",
    "answer": "Phương pháp tính trực tiếp"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, các khoản thu, chi ngân sách nhà nước được hạch toán bằng:",
    "answer": ". Đồng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, đối tượng chịu thuế xuất nhập khẩu là:",
    "answer": "Hàng hóa được phép xuất khẩu, nhập khẩu qua cửa khẩu, biên giới Việt Nam."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong các khoản chi phí dưới đây, khoản chi phí nào là chi phí không được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": "Chi tài trợ cuộc thi hoa hậu báo Tiền phong"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 cơ quan nào có thẩm quyền lập, trình Chính phủ dự toán ngân sách nhà nước, phương án phân bổ ngân sách trung ương, dự toán điều chỉnh ngân sách nhà nước trong trường hợp cần thiết.",
    "answer": "Bộ Tài chính"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định tỷ lệ phần trăm (%) phân chia giữa ngân sách trung ương và ngân sách từng địa phương đối với các khoản thu phân chia giữa ngân sách trung ương và ngân sách địa phương?",
    "answer": ". Quốc hội."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, tổ chức nào sau đây được ngân sách nhà nước bảo đảm cân đối kinh phí hoạt động?",
    "answer": ". Tổ chức chính trị - xã hội."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào dưới đây không phải là đối tượng chịu thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu",
    "answer": "Hàng hóa quá cảnh, chuyển khẩu, trung chuyển"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Hàng hoá nào sau đây không chịu thuế tiêu thụ đặc biệt:",
    "answer": "Xe mô tô hai bánh có dung tích xi lanh dưới 125 cm3"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": ". Theo quy định của Luật quản lý thuế, cơ quan quản lý thuế bao gồm:",
    "answer": ". Cơ quan Thuế và cơ quan Hải Quan"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong các khoản chi phí dưới đây, khoản chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế là:",
    "answer": ".Phần chi quảng cáo, tiếp thị, khuyến mại, hoa hồng môi giới"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Khó Dịch vụ nào dưới đây chịu mức thuế suất thuế GTGT 5%?",
    "answer": "Dịch vụ đào đắp, nạo vét kênh, mương, ao hồ phục vụ sản xuất nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định việc phân cấp nguồn thu, nhiệm vụ chi giữa các cấp ngân sách ở địa phương.",
    "answer": ". Hội đồng nhân dân cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, ngân sách nhà nước là:",
    "answer": ". Toàn bộ các khoản thu, chi của Nhà nước được dự toán và thực hiện trong một khoảng thời gian nhất định do cơ quan nhà nước có thẩm quyền quyết định để bảo đảm thực hiện các chức năng, nhiệm vụ của Nhà nước."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định dự toán ngân sách nhà nước:",
    "answer": ". Quốc hội"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, quy định về giảm trừ gia cảnh được thực hiện theo nguyên tắc nào sau đây:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với các khoản thu nhập chịu thuế của cá nhân không cư trú được quy định:",
    "answer": "Theo từng lần phát sinh thu nhập;"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Thuế gián thu:",
    "answer": ". Là những sắc thuế mà người nộp thuế theo luật định thông qua cơ chế giá, họ có khả năng chuyển gánh nặng thuế cuối cùng cho người khác chịu."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Thuế gián thu:",
    "answer": ". Là những sắc thuế do cơ sở kinh doanh kê khai và nộp cho ngân sách nhà nước nhưng gánh nặng thuế được chuyển vào người tiêu dùng"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": "Là thuế trực thu"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ nào không phải là nghĩa vụ của người nộp thuế:",
    "answer": ". Tuyên truyền, phổ biến, hướng dẫn pháp luật về thuế;"
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Thuế tiêu thụ đặc biệt là:",
    "answer": "Thuế gián thu, đánh vào một số loại hàng hóa, dịch vụ đặc biệt cần điều tiết mạnh nhằm hướng dẫn sản xuất và tiêu dùng đồng thời tăng nguồn thu cho ngân sách nhà nước."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Khó Công ty H là công ty kinh doanh dịch vụ sổ xố. Vậy:",
    "answer": "Công ty H phải nộp cả thuế tiêu thụ đặc biệt và thuế GTGT cho hoạt động kinh doanh dịch vụ xổ số"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp dưới đây, trường hợp nào được hoàn thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu?",
    "answer": "Tất cả các trường hợp A,B, C"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "TB Đối tượng chịu thuế giá trị gia tăng là:",
    "answer": ". Hàng hóa, dịch vụ sử dụng cho sản xuất, kinh doanh và tiêu dùng ở Việt Nam trừ các hàng hóa, dịch vụ quy định tại Điều 5 của Luật thuế giá trị gia tăng."
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Giá tính thuế GTGT đối với hàng hóa nhập khẩu là:",
    "answer": "Giá nhập tại cửa khẩu cộng với thuế nhập khẩu (nếu có), cộng với thuế tiêu thụ đặc biệt (nếu có) và cộng với thuế bảo vệ môi trường (nếu có)."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ nào không phải là nghĩa vụ của cơ quan quản lý thuế là:",
    "answer": ". Khai thuế chính xác, trung thực, đầy đủ và nộp hồ sơ thuế đúng thời hạn;"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào thuộc thu nhập được miễn thuế",
    "answer": "Thu nhập từ kiều hối"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong các khoản chi phí dưới đây, khoản chi phí nào là chi phí không được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": "Chi tài trợ cuộc thi hoa hậu báo Tiền phong"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp dưới đây, trường hợp nào được hoàn thuế tiêu thụ đặc biệt đã nộp?",
    "answer": "Hàng tạm nhập khẩu, tái xuất khẩu, Hàng hóa là nguyên liệu nhập khẩu để sản xuất, gia công hàng xuất khẩu và Quyết toán thuế khi sáp nhập, hợp nhất, chia, tách, giải thể, phá sản, chuyển đổi sở hữu, chuyển đổi doanh nghiệp, chấm dứt hoạt động có số thuế nộp thừa."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, phạm vi ngân sách nhà nước (NSNN) bao gồm:",
    "answer": ". Thu NSNN, chi NSNN, bội chi NSNN và tổng mức vay của NSNN."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, hãy cho biết các khẳng định sau đây đúng hay sai & giải thích tại sao?",
    "answer": ". Hợp tác xã chỉ có thu nhập từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng, chế biến nông sản, thủy sản, sản xuất muối thì không phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định việc phân cấp nguồn thu, nhiệm vụ chi giữa các cấp ngân sách ở địa phương.",
    "answer": ". Hội đồng nhân dân cấp tỉnh"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Thuế suất thuế tiêu thụ đặc biệt đối với rượu 40 độ từ ngày 01/01/2018 là:",
    "answer": "65%"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào là thu nhập chịu thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Thu nhập từ chuyển giao công nghệ."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, thu nhập nào dưới đây thuộc đối tượng không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp :",
    "answer": ". Cả A, B & C"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Khó Dịch vụ nào dưới đây chịu mức thuế suất thuế GTGT 5%?",
    "answer": "Dịch vụ đào đắp, nạo vét kênh, mương, ao hồ phục vụ sản xuất nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Hộ, cá nhân kinh doanh có thể thực hiện tính thuế GTGT theo phương pháp nào?",
    "answer": "Phương pháp tính trực tiếp"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, thu từ hoạt động xổ số kiến thiết là khoản thu:",
    "answer": ". Ngân sách địa phương hưởng 100%."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Công ty X chuyên sản xuất ô tô dưới 24 chỗ ngồi. Trong năm, công ty trực tiếp xuất khẩu hết số hàng sản xuất ra.",
    "answer": "Công ty X không phải nộp thuế tiêu thụ đặc biệt cho số hàng đã sản xuất và xuất khẩu trên."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, nguyên tắc quản lý ngân sách nhà nước là:",
    "answer": "Thống nhất, tập trung dân chủ, hiệu quả, tiết kiệm, công khai, minh bạch, công bằng; có phân công, phân cấp quản lý; gắn quyền hạn với trách nhiệm của cơ quan quản lý nhà nước các cấp."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định chủ trương đầu tư các dự án quan trọng quốc gia được đầu tư từ nguồn ngân sách nhà nước?",
    "answer": ". Quốc hội."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, người nộp thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Là cá nhân cư trú & cá nhân không cư trú có thu nhập chịu thuế theo quy định của Luật thuế thu nhập cá nhân."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "TB Hãy nêu điều kiện chi ngân sách đối với chi thường xuyên theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13:",
    "answer": "Cả 2 điều kiện trên"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong thời hạn 5 năm, kể từ khi trích lập, nếu Quỹ phát triển khoa học và công nghệ không được sử dụng hết bao nhiêu % thì doanh nghiệp phải nộp ngân sách nhà nước phần thuế TNDN tính trên khoản thu nhập đã trích lập quỹ mà không sử dụng hết và phần lãi phát sinh từ số thuế TNDN đó?",
    "answer": "70%"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, việc quyết định mức giới hạn an toàn nợ quốc gia, nợ công, nợ Chính phủ thuộc nhiệm vụ quyền hạn của:",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp",
    "answer": ". Thu nhập của doanh nghiệp từ việc thực hiện hợp đồng nghiên cứu khoa học và phát triển công nghệ, sản phẩm đang trong thời kỳ sản xuất thử nghiệm, sản phẩm làm ra từ công nghệ mới lần đầu áp dụng tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "TB Hàng hóa nào dưới đây là đối tượng không chịu thuế GTGT?",
    "answer": "Vũ khí phục vụ quốc phòng, an ninh"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, tổ chức nào sau đây được ngân sách nhà nước bảo đảm cân đối kinh phí hoạt động?",
    "answer": ". Tổ chức chính trị - xã hội."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thu nhập tính thuế thu nhập cá nhân đối với thu nhập từ trúng thưởng là:",
    "answer": "Phần giá trị giải thưởng vượt trên 10 triệu đồng mà đối tượng nộp thuế được nhận"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào là thu nhập chịu thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Tất cả các khoản thu nhập trên."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A ủy thác cho công ty B để nhập một lô hàng từ nhà sản xuất C ở Pháp. Đối tượng nộp thuế nhập khẩu trong trường hợp này là:",
    "answer": "Công ty B"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, đối tượng nào sau đây không thuộc đối tượng phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": ". Hộ kinh doanh."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, phân cấp quản lý ngân sách là:",
    "answer": ". Việc xác định phạm vi, trách nhiệm và quyền hạn của chính quyền các cấp, các đơn vị dự toán ngân sách trong việc quản lý ngân sách nhà nước phù hợp với phân cấp quản lý kinh tế - xã hội."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong các khoản chi phí dưới đây, khoản chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế là:",
    "answer": ".Phần chi quảng cáo, tiếp thị, khuyến mại, hoa hồng môi giới"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, thuế tài nguyên và các khoản thu khác từ hoạt động thăm dò, khai thác dầu, khí là khoản thu:",
    "answer": ". Ngân sách trung ương hưởng 100%"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng chịu thuế tiêu thụ đặc biệt là:",
    "answer": "Một số hàng hóa, dịch vụ thuộc đối tượng chịu thuế theo qui định của luật thuế tiêu thụ đặc biệt"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Sắc thuế mà người chịu thuế trực tiếp mang tiền thuế nộp cho nhà nước là:",
    "answer": ". Thuế trực thu."
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": ". Theo quy định của Luật quản lý thuế, cơ quan quản lý thuế bao gồm:",
    "answer": ". Cơ quan Thuế và cơ quan Hải Quan"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền quyết định nguyên tắc, tiêu chí và định mức phân bổ ngân sách nhà nước?",
    "answer": ". Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu của thuế là:",
    "answer": ". Thuế có cả 2 mục tiêu trên"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 có hiệu lực từ năm ngân sách nào?",
    "answer": ". Năm ngân sách 2017."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, dự phòng ngân sách được sử dụng trong những trường hợp nào?",
    "answer": ". Chi phòng, chống, khắc phục hậu quả thiên tai, thảm họa, dịch bệnh, cứu đói; nhiệm vụ quan trọng về quốc phòng, an ninh và các nhiệm vụ cần thiết khác thuộc nhiệm vụ chi của ngân sách cấp mình mà chưa được dự toán;"
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào phê chuẩn quyết toán ngân sách nhà nước:",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu, thuế suất thông thường được xác định bằng:",
    "answer": "150% thuế suất ưu đãi"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A chuyên sản xuất các loại bao bì giấy, trong năm 2019, công ty bán toàn bộ sản phẩm mà mình sản xuất ra cho các doanh nghiệp trong khu chế xuất (khu phi thuế quan):",
    "answer": "Công ty A là đối tượng phải nộp thuế xuất khẩu, thuế giá trị gia tăng."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân được hoàn thuế trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp có thu nhập chịu thuế theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp dựa trên nguyên tắc nào sau đây:",
    "answer": ". Cả A,B &C"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, những khoản thu nhập chịu thuế nào được trừ 10 triệu đồng trước khi tính thuế:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật thuế xuất nhập khẩu hiện hành phương pháp tính thuế xuất nhập khẩu bao gồm:",
    "answer": ". Phương pháp tính thuế hỗn hợp; Phương pháp tính thuế theo tỷ lệ phần trăm; Phương pháp tính thuế tuyệt đối."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế tiêu thụ đặc biệt?",
    "answer": "Là thuế gián thu"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu hiện hành, thẩm quyền ban hành biểu thuế xuất khẩu, biểu thuế nhập khẩu thuộc về:",
    "answer": "Chính phủ"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Thuế là:",
    "answer": ". Nguồn thu chủ yếu của ngân sách quốc gia."
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Thu nhập nào dưới đây là thu nhập được miễn thuế thu nhập doanh nghiệp theo quy định của Luật Thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": "Cả A, B, C"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Thuế xuất nhập khẩu hướng tới các mục tiêu:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, biểu thuế lũy tiến từng phần áp dụng với thu nhập nào sau đây?",
    "answer": "Thu nhập từ tiền lương, tiền công"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu là khoản thu:",
    "answer": ". Ngân sách trung ương hưởng 100%"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Giá tính thuế giá trị gia tăng đối với hàng hóa, dịch vụ do cơ sở sản xuất, kinh doanh bán ra là giá bán:",
    "answer": ".Chưa có thuế giá trị gia tăng;"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Thuế là khoản thu do:",
    "answer": ". Cơ quan quyền lực nhà nước cao nhất ban hành."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào phải thực hiện công khai thủ tục ngân sách nhà nước:",
    "answer": "Cơ quan thu, Cơ quan Tài chính, Kho bạc Nhà nước"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào dưới đây không phải là đối tượng chịu thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu",
    "answer": "Hàng hóa quá cảnh, chuyển khẩu, trung chuyển"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 cơ quan nào có thẩm quyền lập, trình Chính phủ dự toán ngân sách nhà nước, phương án phân bổ ngân sách trung ương, dự toán điều chỉnh ngân sách nhà nước trong trường hợp cần thiết.",
    "answer": "Bộ Tài chính"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân cư trú là người:",
    "answer": "Cả A&B      "
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào dưới đây phải chịu thuế tiêu thụ đặc biệt",
    "answer": "Tàu bay sử dụng cho mục đích cá nhân"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, ngân sách địa phương là:",
    "answer": ". Các khoản thu ngân sách nhà nước phân cấp cho cấp địa phương hưởng, thu bổ sung từ ngân sách trung ương cho ngân sách địa phương và các khoản chi ngân sách nhà nước thuộc nhiệm vụ chi của cấp địa phương."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "TB Người nộp thuế giá trị gia tăng là:",
    "answer": ". Cả hai đáp án A &B"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Nhà máy rượu Hà Nội bán 4000 lít rượu trắng cho công ty dược phẩm X, để công ty này sản xuất rượu thuốc bán cho khách hàng:",
    "answer": "Nhà máy rượu Hà Nội và công ty dược phẩm X đều là đối tượng nộp thuế tiêu thụ đặc biệt"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Các nhận định sau đây, nhận định nào đúng, vì sao?",
    "answer": "Người nộp thuế xuất nhập khẩu không nhất thiết phải là chủ hang hóa xuất nhập khẩu mà có thể là tổ chức nhận ủy thác xuất nhập khẩu hoặc là người được ủy quyền, bảo lãnh và nộp thuế thay cho người nộp thuế như đại lý làm thủ tục hải quan, doanh nghiệp cung cấp dịch vụ bưu chính, tổ chức tín dụng…"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "TB Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế giá trị gia tăng?",
    "answer": "Là thuế gián thu"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với cá nhân cư trú có thu nhập từ lợi tức cổ phần; thu nhập từ chuyển nhượng quyền sử dụng đất và tài sản gắn liền với đất được quy định:",
    "answer": "Theo từng lần phát sinh thu nhập;"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong các khoản chi phí dưới đây, khoản chi phí nào là chi phí được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": "Cả A, B & C"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Thu nhập của doanh nghiệp từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng, chế biến nông sản, thủy sản."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "TB Hàng hóa, dịch vụ nào dưới đây là đối tượng không chịu thuế GTGT?",
    "answer": ". Phân bón; máy móc, thiết bị chuyên dùng phục vụ cho sản xuất nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân cư trú có thu nhập chịu thuế từ tiền lương, tiền công được giảm trừ những khoản nào sau đây khi xác định thu nhập tính thuế: ",
    "answer": "Tất cả đáp án trên"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế tiêu thụ đặc biệt?",
    "answer": "Có đối tượng chịu thuế hẹp"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây không phải là đặc điểm của thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": "Là thuế gián thu"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Đâu không phải quyền hạn của cơ quan quản lý thuế",
    "answer": ". Hưởng các ưu đãi về thuế, hoàn thuế theo quy định của pháp luật về thuế."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào chủ trì tổ chức việc giám sát ngân sách nhà nước của cộng đồng gồm?",
    "answer": "Mặt trận Tổ quốc Việt nam các cấp"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Thuế trực thu là:",
    "answer": ". Là loại thuế mà đối tượng nộp thuế trích một phần thu nhập của chính mình để nộp cho nhà nước."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Dịch vụ nào sau đây chịu thuế tiêu thụ đặc biệt",
    "answer": "Kinh doanh casino"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, thuế suất thuế thu nhập doanh nghiệp thông thường hiện nay ở Việt Nam là:",
    "answer": "20%"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân cư trú có thu nhập chịu thuế từ kinh doanh được giảm trừ những khoản nào sau đây khi xác định thu nhập tính thuế: ",
    "answer": "Tất cả đáp án trên đều sai"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thu nhập chịu thuế thu nhập cá nhân từ trúng thưởng là:",
    "answer": "Phần giá trị giải thưởng vượt trên 10 triệu đồng mà đối tượng nộp thuế được nhận"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, đối tượng chịu thuế xuất nhập khẩu là:",
    "answer": "Hàng hóa được phép xuất khẩu, nhập khẩu qua cửa khẩu, biên giới Việt Nam."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "TB Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế giá trị gia tăng?",
    "answer": "Chỉ tính trên phần giá trị tăng thêm của hàng hóa, dịch vụ"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào dưới đây không phải là cơ quan thu ngân sách nhà nước:",
    "answer": "Kho bạc Nhà nước"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, những trường hợp nào thì con của đối tượng nộp thuế được xác định là người phụ thuộc và được tính giảm trừ gia cảnh khi tính thuế thu nhập cá nhân?",
    "answer": "Tất cả các trường hợp trên;"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, khoản chi nào dưới đây được tạm cấp ngân sách trong trường hợp đầu năm ngân sách, dự toán ngân sách và phương án phân bổ ngân sách chưa được Quốc hội, Hội đồng nhân dân quyết định?",
    "answer": ". Chi lương và các khoản có tính chất lương."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân là:",
    "answer": ". Thuế trực thu"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là đặc trưng riêng biệt của thuế xuất, nhập khẩu so với các sắc thuế khác?",
    "answer": "Bảo hộ nền sản xuất trong nước"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Thuế xuất nhập khẩu là:",
    "answer": "Loại thuế đánh vào các hàng hóa được phép xuất khẩu, nhập khẩu qua cửa khẩu, biên giới Việt Nam, kể cả hàng từ thị trường trong nước đưa vào khu phi thuế quan và ngược lại."
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào là không phải chịu thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Thu nhập từ lãi trái phiếu Chính phủ;"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của pháp luật hiện hành, mức thuế suất thuế giá trị gia tăng bao gồm:",
    "answer": "0%, 5% và 10%"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": ". Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, nhiệm vụ, quyền hạn của Ủy ban nhân dân các cấp về ngân sách nhà nước là:",
    "answer": "Tổ chức thực hiện dự toán ngân sách địa phương được Hội đồng nhân dân quyết định."
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật thuế xuất nhập khẩu hiện hành có bao nhiêu phương pháp tính thuế xuất nhập khẩu",
    "answer": ". 3"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Thuế giá trị gia tăng là:",
    "answer": ". Thuế tính trên giá trị tăng thêm của hàng hóa, dịch vụ phát sinh trong quá trình từ sản xuất, lưu thông đến tiêu dùng."
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với cá nhân cư trú có thu nhập từ đầu tư vốn; thu nhập từ chuyển nhượng vốn, trừ thu nhập từ chuyển nhượng chứng khoán; thu nhập từ chuyển nhượng bất động sản; thu nhập từ trúng thưởng; thu nhập từ bản quyền; thu nhập từ nhượng quyền thương mại; thu nhập từ thừa kế; thu nhập từ quà tặng được quy định:",
    "answer": "Theo từng lần phát sinh thu nhập;"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 ai có thẩm quyền xây dựng các nguyên tắc, tiêu chí và định mức phân bổ ngân sách làm căn cứ xây dựng dự toán, phân bổ ngân sách cho các bộ, cơ quan ngang bộ, cơ quan thuộc Chính phủ, các cơ quan khác ở trung ương và các địa phương:",
    "answer": "Chính phủ"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Thu nhập của doanh nghiệp từ việc thực hiện dịch vụ kỹ thuật trực tiếp phục vụ nông nghiệp."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Khó Ông A là một bác sỹ làm việc trong một bệnh viện, ông có mở phòng khám, chữa bệnh ngoài giờ:",
    "answer": ". Ông A không phải nộp thuế giá trị gia tăng đối với hoạt động khám chữa bệnh ngoài giờ của mình."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu, loại thuế nào sau đây là thuế nhập khẩu bổ sung?",
    "answer": "Cả A,B,C"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Quan hệ pháp luật thuế là quan hệ được thiết lập trên nguyên tắc:",
    "answer": ". Bất bình đẳng"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể có quyền thu thuế đối với mọi tổ chức, cá nhân là:",
    "answer": ". Nhà nước"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, các khoản thu, chi ngân sách nhà nước được hạch toán bằng:",
    "answer": ". Đồng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào chịu trách nhiệm tổ chức thực hiện hạch toán, kế toán ngân sách nhà nước;",
    "answer": "Kho bạc Nhà nước"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nộp thuế giá trị gia tăng :",
    "answer": ". Cả 2 phương án trên đều sai"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, người nộp thuế thu nhập doanh nghiệp là:",
    "answer": "Tổ chức hoạt động sản xuất, kinh doanh hàng hóa, dịch vụ có thu nhập chịu thuế theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, đối tượng nào sau đây thuộc đối tượng phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": ". Cả A, B &C."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Các nhận định sau đây, nhận định nào đúng, vì sao?",
    "answer": ". Tổ chức, cá nhân có hành vi xuất khẩu, nhập khẩu hàng hóa thuộc diện chịu thuế thì phải nộp thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thuế suất thuế thu nhập cá nhân đối với thu nhập từ tiền lương, tiền công đối với cá nhân không cư trú:",
    "answer": "20%"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào dưới đây không phải là đối tượng chịu thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu",
    "answer": "Hàng hóa viện trợ nhân đạo, hàng hóa viện trợ không hoàn lại"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, ngân sách nhà nước là:",
    "answer": ". Toàn bộ các khoản thu, chi của Nhà nước được dự toán và thực hiện trong một khoảng thời gian nhất định do cơ quan nhà nước có thẩm quyền quyết định để bảo đảm thực hiện các chức năng, nhiệm vụ của Nhà nước."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Nhà máy bia rượu Hà Nội sản xuất 50.000 chai bia cho công ty X để công ty này xuất khẩu ra nước ngoài theo hợp đồng ngoại thương đã ký, nhưng công ty X không xuất khẩu được số hàng trên và phải bán trong nước.",
    "answer": "Công ty X phải nộp thuế tiêu thụ đặc biệt cho 50.000 chai bia trên."
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Cả A, B&C"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A mua hàng hoá X (thuộc diện chịu thuế tiêu thụ đặc biệt) của cơ sở sản xuất B để xuất khẩu nhưng chỉ xuất khẩu một phần, phần còn lại thì tiêu thụ hết ở trong nước. Công ty A phải kê khai và nộp thuế tiêu thụ đặc biệt cho:",
    "answer": "Toàn bộ số hàng hoá X đã tiêu thụ trong nước - mua của cơ sở sản xuất B"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định tỷ lệ phần trăm (%) phân chia giữa ngân sách trung ương và ngân sách từng địa phương đối với các khoản thu phân chia giữa ngân sách trung ương và ngân sách địa phương?",
    "answer": ". Quốc hội."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, ngân sách cấp nào được phép bội chi?",
    "answer": ". Ngân sách trung ương và ngân sách cấp tỉnh."
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Hàng hoá nào sau đây không chịu thuế tiêu thụ đặc biệt:",
    "answer": "Xe mô tô hai bánh có dung tích xi lanh dưới 125 cm3"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế xuất nhập khẩu hiện hành, thuế suất ưu đãi áp dụng đối với loại hàng hóa nhập khẩu nào sau đây?",
    "answer": "Hàng hóa nhập khẩu có xuất xứ từ nước, nhóm nước hoặc vùng lãnh thổ thực hiện đối xử tối huệ quốc trong quan hệ thương mại với Việt Nam"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thuế thu nhập cá nhân là:",
    "answer": "Thuế trực thu, đánh vào thu nhập chịu thuế của cá nhân phát sinh trong kỳ tính thuế "
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, chi thường xuyên là:",
    "answer": ". Nhiệm vụ chi của ngân sách nhà nước nhằm bảo đảm hoạt động của bộ máy nhà nước, tổ chức chính trị, tổ chức chính trị - xã hội, hỗ trợ hoạt động của các tổ chức khác và thực hiện các nhiệm vụ thường xuyên của Nhà nước về phát triển kinh tế - xã hội, bảo đảm quốc phòng, an ninh."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Cơ sở kinh doanh trong tháng, quý có hàng hoá, dịch vụ xuất khẩu có thể được xét hoàn thuế GTGT theo tháng, quý nếu có số thuế GTGT đầu vào của hàng hóa xuất khẩu phát sinh chưa được khấu trừ từ:",
    "answer": "300.000.000 đồng trở lên"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, quỹ ngân sách nhà nước là:",
    "answer": "Toàn bộ các khoản tiền của Nhà nước, kể cả tiền vay có trên tài khoản của ngân sách nhà nước các cấp tại một thời điểm."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Dịch vụ, hàng hóa nào dưới đây là đối tượng chịu thuế GTGT?",
    "answer": ". Thiết bị, dụng cụ y tế; bông, băng vệ sinh y tế; thuốc phòng bệnh, chữa bệnh; sản phẩm hóa dược, dược liệu là nguyên liệu sản xuất thuốc chữa bệnh, thuốc phòng bệnh;"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, nội dung giám sát ngân sách nhà nước của cộng đồng gồm:",
    "answer": ". Cả 2 nội dung trên"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Khó Kinh doanh hàng hóa, dịch vụ không thuộc diện chịu thuế GTGT và Kinh doanh hang hóa , dịch vụ thuộc diện chịu thuế GTGT với mức thuế suất 0 %:",
    "answer": "Có sự khác biệt cả về mặt lợi ích và thủ tục quản lý"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, Quốc hội xem xét, phê chuẩn quyết toán ngân sách nhà nước chậm nhất bao nhiêu tháng sau khi kết thúc năm ngân sách.",
    "answer": "18 tháng"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với cá nhân cư trú có thu nhập từ kinh doanh, thu nhập từ tiền lương, tiền công được quy định:",
    "answer": "Theo năm;"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Thuế là:",
    "answer": ". Khoản đóng góp mang tính bắt buộc theo quy định của pháp luật nhằm hình thành ngân sách nhà nước."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp dưới đây, trường hợp nào không được miễn thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu?",
    "answer": "Viện trợ nhân đạo hàng hóa."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Giá tính thuế tiêu thụ đặc biệt đối với hàng hóa sản xuất trong nước chịu thuế tiêu thụ đặc biệt là:",
    "answer": "Giá do cơ sở sản xuất bán ra chưa có thuế tiêu thụ đặc biệt và chưa có thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 cơ quan nào có thẩm quyền tổ chức thực hiện ngân sách nhà nước; thống nhất quản lý và chỉ đạo công tác thu thuế, phí, lệ phí, các khoản vay và thu khác của ngân sách, các nguồn viện trợ quốc tế; tổ chức thực hiện chi ngân sách nhà nước theo đúng dự toán được giao.",
    "answer": "Bộ tài chính"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào thuộc thu nhập được miễn thuế:",
    "answer": "Thu nhập từ học bổng;"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, trong các khoản chi phí dưới đây, khoản chi phí nào không được trừ khi xác định thu nhập chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": "Khoản tiền do vi phạm hành chính"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Công ty X nhập khẩu 20 xe ô tô loại 24 chỗ ngồi để bán lại cho công ty khác ở trong nước:",
    "answer": "Công ty X không phải nộp thuế tiêu thụ đặc biệt khi nhập khẩu số ô tô trên."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, vay để bù đắp bội chi ngân sách nhà nước được sử dụng vào mục đích nào?",
    "answer": "Chỉ được sử dụng cho đầu tư phát triển, không sử dụng cho chi thường xuyên."
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Thuế thu nhập doanh nghiệp là",
    "answer": "Loại thuế trực thu đánh vào thu nhập chịu thuế của các doanh nghiệp, các tổ chức kinh doanh trong kỳ tính thuế."
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc diện không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Các khoản thu nhập của doanh nghiệp từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng, chế biến nông sản, thủy sản ở địa bàn có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào là thu nhập chịu thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Tất cả các khoản thu nhập trên."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "TB Hãy nêu điều kiện chi ngân sách đối với chi thường xuyên theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13:",
    "answer": "Cả 2 điều kiện trên"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thu nhập tính thuế thu nhập cá nhân đối với thu nhập từ trúng thưởng là:",
    "answer": "Phần giá trị giải thưởng vượt trên 10 triệu đồng mà đối tượng nộp thuế được nhận"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "Thuế tiêu thụ đặc biệt là:",
    "answer": "Thuế gián thu, đánh vào một số loại hàng hóa, dịch vụ đặc biệt cần điều tiết mạnh nhằm hướng dẫn sản xuất và tiêu dùng đồng thời tăng nguồn thu cho ngân sách nhà nước."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, tổ chức nào sau đây được ngân sách nhà nước bảo đảm cân đối kinh phí hoạt động?",
    "answer": ". Tổ chức chính trị - xã hội."
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Giá tính thuế GTGT đối với hàng hóa nhập khẩu là:",
    "answer": "Giá nhập tại cửa khẩu cộng với thuế nhập khẩu (nếu có), cộng với thuế tiêu thụ đặc biệt (nếu có) và cộng với thuế bảo vệ môi trường (nếu có)."
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Đâu là đặc trưng riêng biệt của thuế xuất, nhập khẩu so với các sắc thuế khác?",
    "answer": "Bảo hộ nền sản xuất trong nước"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A mua hàng hoá X (thuộc diện chịu thuế tiêu thụ đặc biệt) của cơ sở sản xuất B để xuất khẩu nhưng chỉ xuất khẩu một phần, phần còn lại thì tiêu thụ hết ở trong nước. Công ty A phải kê khai và nộp thuế tiêu thụ đặc biệt cho:",
    "answer": "Toàn bộ số hàng hoá X đã tiêu thụ trong nước - mua của cơ sở sản xuất B"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Thuế xuất nhập khẩu là:",
    "answer": "Loại thuế đánh vào các hàng hóa được phép xuất khẩu, nhập khẩu qua cửa khẩu, biên giới Việt Nam, kể cả hàng từ thị trường trong nước đưa vào khu phi thuế quan và ngược lại."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp",
    "answer": ". Thu nhập của doanh nghiệp từ việc thực hiện hợp đồng nghiên cứu khoa học và phát triển công nghệ, sản phẩm đang trong thời kỳ sản xuất thử nghiệm, sản phẩm làm ra từ công nghệ mới lần đầu áp dụng tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "Thuế gián thu:",
    "answer": ". Là những sắc thuế do cơ sở kinh doanh kê khai và nộp cho ngân sách nhà nước nhưng gánh nặng thuế được chuyển vào người tiêu dùng"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "TB Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế giá trị gia tăng?",
    "answer": "Chỉ tính trên phần giá trị tăng thêm của hàng hóa, dịch vụ"
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": "Là thuế trực thu"
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, hãy cho biết các khẳng định sau đây đúng hay sai & giải thích tại sao?",
    "answer": ". Hợp tác xã chỉ có thu nhập từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng, chế biến nông sản, thủy sản, sản xuất muối thì không phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp"
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp có thu nhập chịu thuế theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp phải nộp thuế thu nhập doanh nghiệp dựa trên nguyên tắc nào sau đây:",
    "answer": ". Cả A,B &C"
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào dưới đây không phải là đối tượng chịu thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu",
    "answer": "Hàng hóa viện trợ nhân đạo, hàng hóa viện trợ không hoàn lại"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nào dưới đây không phải là đối tượng chịu thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu",
    "answer": "Hàng hóa quá cảnh, chuyển khẩu, trung chuyển"
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào chủ trì tổ chức việc giám sát ngân sách nhà nước của cộng đồng gồm?",
    "answer": "Mặt trận Tổ quốc Việt nam các cấp"
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào chịu trách nhiệm tổ chức thực hiện hạch toán, kế toán ngân sách nhà nước;",
    "answer": "Kho bạc Nhà nước"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Cơ sở kinh doanh trong tháng, quý có hàng hoá, dịch vụ xuất khẩu có thể được xét hoàn thuế GTGT theo tháng, quý nếu có số thuế GTGT đầu vào của hàng hóa xuất khẩu phát sinh chưa được khấu trừ từ:",
    "answer": "300.000.000 đồng trở lên"
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân cư trú là người:",
    "answer": "Cả A&B      "
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng chịu thuế tiêu thụ đặc biệt là:",
    "answer": "Một số hàng hóa, dịch vụ thuộc đối tượng chịu thuế theo qui định của luật thuế tiêu thụ đặc biệt"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, quỹ ngân sách nhà nước là:",
    "answer": "Toàn bộ các khoản tiền của Nhà nước, kể cả tiền vay có trên tài khoản của ngân sách nhà nước các cấp tại một thời điểm."
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": false,
    "question": "TB Đối tượng chịu thuế giá trị gia tăng là:",
    "answer": ". Hàng hóa, dịch vụ sử dụng cho sản xuất, kinh doanh và tiêu dùng ở Việt Nam trừ các hàng hóa, dịch vụ quy định tại Điều 5 của Luật thuế giá trị gia tăng."
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": false,
    "question": "Chủ thể có quyền thu thuế đối với mọi tổ chức, cá nhân là:",
    "answer": ". Nhà nước"
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, việc quyết định mức giới hạn an toàn nợ quốc gia, nợ công, nợ Chính phủ thuộc nhiệm vụ quyền hạn của:",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào thuộc thu nhập được miễn thuế",
    "answer": "Thu nhập từ kiều hối"
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": false,
    "question": "Thuế thu nhập doanh nghiệp là",
    "answer": "Loại thuế trực thu đánh vào thu nhập chịu thuế của các doanh nghiệp, các tổ chức kinh doanh trong kỳ tính thuế."
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào là không phải chịu thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Thu nhập từ lãi trái phiếu Chính phủ;"
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": false,
    "question": "Khó Kinh doanh hàng hóa, dịch vụ không thuộc diện chịu thuế GTGT và Kinh doanh hang hóa , dịch vụ thuộc diện chịu thuế GTGT với mức thuế suất 0 %:",
    "answer": "Có sự khác biệt cả về mặt lợi ích và thủ tục quản lý"
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu, loại thuế nào sau đây là thuế nhập khẩu bổ sung?",
    "answer": "Cả A,B,C"
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, cá nhân được hoàn thuế trong trường hợp nào sau đây:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": false,
    "question": "Thuế là:",
    "answer": ". Khoản đóng góp mang tính bắt buộc theo quy định của pháp luật nhằm hình thành ngân sách nhà nước."
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, ngân sách cấp nào được phép bội chi?",
    "answer": ". Ngân sách trung ương và ngân sách cấp tỉnh."
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": false,
    "question": "Giá tính thuế tiêu thụ đặc biệt đối với hàng hóa sản xuất trong nước chịu thuế tiêu thụ đặc biệt là:",
    "answer": "Giá do cơ sở sản xuất bán ra chưa có thuế tiêu thụ đặc biệt và chưa có thuế giá trị gia tăng"
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc diện không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Các khoản thu nhập của doanh nghiệp từ trồng trọt, chăn nuôi, nuôi trồng, chế biến nông sản, thủy sản ở địa bàn có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn"
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với cá nhân cư trú có thu nhập từ kinh doanh, thu nhập từ tiền lương, tiền công được quy định:",
    "answer": "Theo năm;"
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": false,
    "question": "Thuế là:",
    "answer": ". Nguồn thu chủ yếu của ngân sách quốc gia."
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": false,
    "question": "Khó Ông A là một bác sỹ làm việc trong một bệnh viện, ông có mở phòng khám, chữa bệnh ngoài giờ:",
    "answer": ". Ông A không phải nộp thuế giá trị gia tăng đối với hoạt động khám chữa bệnh ngoài giờ của mình."
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 cơ quan nào có thẩm quyền tổ chức thực hiện ngân sách nhà nước; thống nhất quản lý và chỉ đạo công tác thu thuế, phí, lệ phí, các khoản vay và thu khác của ngân sách, các nguồn viện trợ quốc tế; tổ chức thực hiện chi ngân sách nhà nước theo đúng dự toán được giao.",
    "answer": "Bộ tài chính"
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, những trường hợp nào thì con của đối tượng nộp thuế được xác định là người phụ thuộc và được tính giảm trừ gia cảnh khi tính thuế thu nhập cá nhân?",
    "answer": "Tất cả các trường hợp trên;"
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": false,
    "question": "TB Hàng hóa, dịch vụ nào dưới đây là đối tượng không chịu thuế GTGT?",
    "answer": ". Phân bón; máy móc, thiết bị chuyên dùng phục vụ cho sản xuất nông nghiệp"
  },
  {
    "id": 331,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật thuế thu nhập doanh nghiệp hiện hành, người nộp thuế thu nhập doanh nghiệp là:",
    "answer": "Tổ chức hoạt động sản xuất, kinh doanh hàng hóa, dịch vụ có thu nhập chịu thuế theo quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 332,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng nộp thuế giá trị gia tăng :",
    "answer": ". Cả 2 phương án trên đều sai"
  },
  {
    "id": 333,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định dự toán ngân sách nhà nước:",
    "answer": ". Quốc hội"
  },
  {
    "id": 334,
    "premium": false,
    "question": "TB Người nộp thuế giá trị gia tăng là:",
    "answer": ". Cả hai đáp án A &B"
  },
  {
    "id": 335,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào thuộc thu nhập được miễn thuế:",
    "answer": "Thu nhập từ học bổng;"
  },
  {
    "id": 336,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây là đặc điểm của thuế tiêu thụ đặc biệt?",
    "answer": "Là thuế gián thu"
  },
  {
    "id": 337,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào phê chuẩn quyết toán ngân sách nhà nước:",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 338,
    "premium": false,
    "question": "Khó Công ty H là công ty kinh doanh dịch vụ sổ xố. Vậy:",
    "answer": "Công ty H phải nộp cả thuế tiêu thụ đặc biệt và thuế GTGT cho hoạt động kinh doanh dịch vụ xổ số"
  },
  {
    "id": 339,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, kỳ tính thuế thu nhập cá nhân đối với cá nhân cư trú có thu nhập từ đầu tư vốn; thu nhập từ chuyển nhượng vốn, trừ thu nhập từ chuyển nhượng chứng khoán; thu nhập từ chuyển nhượng bất động sản; thu nhập từ trúng thưởng; thu nhập từ bản quyền; thu nhập từ nhượng quyền thương mại; thu nhập từ thừa kế; thu nhập từ quà tặng được quy định:",
    "answer": "Theo từng lần phát sinh thu nhập;"
  },
  {
    "id": 340,
    "premium": false,
    "question": "Công ty A ủy thác cho công ty B để nhập một lô hàng từ nhà sản xuất C ở Pháp. Đối tượng nộp thuế nhập khẩu trong trường hợp này là:",
    "answer": "Công ty B"
  },
  {
    "id": 341,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu, thuế suất thông thường được xác định bằng:",
    "answer": "150% thuế suất ưu đãi"
  },
  {
    "id": 342,
    "premium": false,
    "question": ". Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, nhiệm vụ, quyền hạn của Ủy ban nhân dân các cấp về ngân sách nhà nước là:",
    "answer": "Tổ chức thực hiện dự toán ngân sách địa phương được Hội đồng nhân dân quyết định."
  },
  {
    "id": 343,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật thuế xuất nhập khẩu hiện hành có bao nhiêu phương pháp tính thuế xuất nhập khẩu",
    "answer": ". 3"
  },
  {
    "id": 344,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế thu nhập doanh nghiệp hợp nhất 2014, các khoản thu nhập nào sau đây thuộc đối tượng không chịu thuế thu nhập doanh nghiệp:",
    "answer": ". Thu nhập của doanh nghiệp từ việc thực hiện dịch vụ kỹ thuật trực tiếp phục vụ nông nghiệp."
  },
  {
    "id": 345,
    "premium": false,
    "question": "Thuế xuất nhập khẩu hướng tới các mục tiêu:",
    "answer": "Cả A, B &C"
  },
  {
    "id": 346,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, các khoản thu, chi ngân sách nhà nước được hạch toán bằng:",
    "answer": ". Đồng Việt Nam."
  },
  {
    "id": 347,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm nào dưới đây không phải là đặc điểm của thuế thu nhập doanh nghiệp?",
    "answer": "Là thuế gián thu"
  },
  {
    "id": 348,
    "premium": false,
    "question": "Thuế thu nhập cá nhân là:",
    "answer": ". Thuế trực thu"
  },
  {
    "id": 349,
    "premium": false,
    "question": "Các nhận định sau đây, nhận định nào đúng, vì sao?",
    "answer": ". Tổ chức, cá nhân có hành vi xuất khẩu, nhập khẩu hàng hóa thuộc diện chịu thuế thì phải nộp thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu"
  },
  {
    "id": 350,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật thuế xuất nhập khẩu hiện hành, thuế suất ưu đãi áp dụng đối với loại hàng hóa nhập khẩu nào sau đây?",
    "answer": "Hàng hóa nhập khẩu có xuất xứ từ nước, nhóm nước hoặc vùng lãnh thổ thực hiện đối xử tối huệ quốc trong quan hệ thương mại với Việt Nam"
  },
  {
    "id": 351,
    "premium": false,
    "question": "Thuế trực thu là:",
    "answer": ". Là loại thuế mà đối tượng nộp thuế trích một phần thu nhập của chính mình để nộp cho nhà nước."
  },
  {
    "id": 352,
    "premium": false,
    "question": "Khó Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, thuế xuất khẩu, thuế nhập khẩu là khoản thu:",
    "answer": ". Ngân sách trung ương hưởng 100%"
  },
  {
    "id": 353,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền quyết định nguyên tắc, tiêu chí và định mức phân bổ ngân sách nhà nước?",
    "answer": ". Ủy ban Thường vụ Quốc hội."
  },
  {
    "id": 354,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, biểu thuế lũy tiến từng phần áp dụng với thu nhập nào sau đây?",
    "answer": "Thu nhập từ tiền lương, tiền công"
  },
  {
    "id": 355,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo quy định của Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13 cơ quan nào có thẩm quyền lập, trình Chính phủ dự toán ngân sách nhà nước, phương án phân bổ ngân sách trung ương, dự toán điều chỉnh ngân sách nhà nước trong trường hợp cần thiết.",
    "answer": "Bộ Tài chính"
  },
  {
    "id": 356,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành các khoản thu nhập sau đây, khoản thu nhập nào là thu nhập chịu thuế thu nhập cá nhân:",
    "answer": "Thu nhập từ chuyển giao công nghệ."
  },
  {
    "id": 357,
    "premium": false,
    "question": "Nhà máy bia rượu Hà Nội sản xuất 50.000 chai bia cho công ty X để công ty này xuất khẩu ra nước ngoài theo hợp đồng ngoại thương đã ký, nhưng công ty X không xuất khẩu được số hàng trên và phải bán trong nước.",
    "answer": "Công ty X phải nộp thuế tiêu thụ đặc biệt cho 50.000 chai bia trên."
  },
  {
    "id": 358,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Theo pháp luật thuế thu nhập cá nhân hiện hành, thuế suất thuế thu nhập cá nhân đối với thu nhập từ tiền lương, tiền công đối với cá nhân không cư trú:",
    "answer": "20%"
  },
  {
    "id": 359,
    "premium": false,
    "question": "Dễ Giá tính thuế giá trị gia tăng đối với hàng hóa, dịch vụ do cơ sở sản xuất, kinh doanh bán ra là giá bán:",
    "answer": ".Chưa có thuế giá trị gia tăng;"
  },
  {
    "id": 360,
    "premium": false,
    "question": "TB Theo Luật Ngân sách nhà nước số 83/2015/QH13, cơ quan nào quyết định chủ trương đầu tư các dự án quan trọng quốc gia được đầu tư từ nguồn ngân sách nhà nước?",
    "answer": ". Quốc hội"
  }
]